(說好的拋售美債?) 俄羅斯不在５月美債持倉名單上，中國日本續增持美債

18/07/2018 10:44
《外地經濟》俄羅斯不在５月美債持倉名單上，中國日本續增持美債

《經濟通通訊社１８日專訊》美國財政部公布，外國投資者５月買入美債，當中又以私人投資者為首，因在貿易及意大利政局動盪下，投資者尋求安全資產。

不過俄羅斯５月已不在財政部的持倉名單中，先前數據顯示俄羅斯４月美債持倉已從３月的９６１億美元大幅降至４８７億美元。

海外投資者５月買進２６６﹒９億美元的美債，４月及３月分別凈賣出４７﹒８億美元及４９﹒２億美元。當中私人投資者５月買入５０２﹒８億美元，抵消外國官方機構賣出的２３８億美元。

中國及日本在５月均增持美債，中國的美債持倉量從４月的１﹒１８２萬億美元增至１﹒１８３萬億美元，日本則從１﹒０３１萬億美元增至１﹒０４９萬億美元。（ｍｎ）

呢鋪俄佬咁有骨氣就抵讚喇, 反觀支那身體很誠實

俄佬果幾百億相對美債萬億只係毛毛細雨，所以最大可能係俄佬經濟已經出現問題急需美金黎救濟

民族大義，國家計劃去咗邊

2025

貿易戰真係完全無得打

不打了